濕疹。。

濕疹真係好折磨我，我活左二十幾年，都係唔敢正視廁所既鏡，人地望住我就想迴避，只要可以我一定會留係屋企。客觀黎講其實我皮膚唔算嚴重，曾經最好既時候人地都睇唔出，但係我塊臉一有少少紅，隻手一有傷口我就全日都focus 唔到，一stressed就會越黎越嚴重，演變到一個vicious cycle。我一直都逼自己樂觀說服自己將來會好既，我有keep住睇中醫有戒口，我都覺得自己皮膚係好緊，但係我一壓力大就係咁爆出黎。而我唯一控制唔到就偏偏係我既壓力，因為我係一個讀法律系既大學生，基本上日日都有睇唔完既readings要追，再加上就黎要報TC，每一日都令我抖唔到氣。所以我依排日日塊臉都好紅，皮膚好差，好難想像到時final 既時候我會變成點。

同埋我開始發現，如果我唔係依兩年醫好濕疹，我係無可能出到黎做律師，因為到時執業面對既壓力係大過依家讀書幾十倍，而且日日都會忙到無時間休息。同埋我出黎做嘢唔可以好似依家咁，皮膚一差就走堂就唔出街。最令我難過既係，我gpa唔錯，其實可以揀入大firm，但係我既皮膚令我卻步，錯失好多大好機會。

感情方面，我同一個男仔係互相有好感，但係佢未見過我皮膚出濕疹既樣，我依排只係用唔同既藉口話唔可以見面，我都feel 到我地關係疏離緊，但係我無嘢做到，我知道到最後，我又會好似以前咁，推走我最在乎既果個人。

我每一日都會逼自己正面d，因為情緒係會直接影響我既皮膚狀態，但係我今日真係唔想再stay strong啦，我真係好攰，我真係好憎好憎自己有濕疹。我日日都會想像，如果我無濕疹既話，我既人生會幾咁唔同

我有朋友話用泥隻濕疹藥膏幾好，妳可以試下？她說主要要注意保濕，早上她擦保濕，晚上才擦藥膏。

我有脂漏性皮膚炎，濕疹既一種，我又係同你一樣，時好時壞，最差情況既時候，真心想死

唔好咁快諗咩做唔做到律師先啦
話唔定到時會好番呢
你咁樣咪又係比種無形既壓力自己

依隻有類固醇 我戒緊類固醇呀 不過點都好thanks!

嗯嗯 每一日起身都即刻睇自己皮膚點..可以前一日無事 第二日塊臉勁紅

我都明); 我每日都好努力搵方法解壓 我之前試過考試前紅到番茄咁 考完試隔一日咩都退曬..所以心態真係好重要

我都係可以突然發起，又紅又腫，睇左幾年醫生都醫唔好，只能夠穩定病情，好慘呢種病

搵方法去舒壓 做運動好有幫助 排毒 皮膚都變好

你有無話係食錯嘢發但係壓力大所以發?

出汗會搞到我好唔舒服 同埋我有時街都唔想出..

I know that feel bro

最慘係有時我皮膚好差好想放鬆一日，但係d deadline 已經piling up，如果我果日hea左，第二日個schedule 會仲packed，可能要犧牲埋睡眠時間，所以就算我幾唔舒服都逼住要做嘢，一諗唔通某個位就好燥底開始好痕，果種無助感真係。。

我都唔知啊，可能敏感體質，我呢半年仲有埋慢性風懶要每幾日就食一次抗敏藥

我諗飲食清淡點都幫到，我信皮膚係反映緊我地腸胃健康，所以我依家基本上日日係屋企食同埋食得好清淡，唔飲唔食甜嘢唔食任何有添加劑既產品。我開頭覺得自己好慘，咩好食嘢都唔食得，但係依家慣左清淡，反而覺得其他人成日食McDonald’s 譚仔 零食果d係慢性自殺緊，因為d食物加左咁多化學嘢對人體一定有害，只係幾時浮現出黎姐。我有時會自我安慰咁諗，我地既皮膚提早出alarm同我地講，其實係好事黎。

我都係咁，所以接近全素，但咁多年都冇改變，可能係lunch 響街食既關係

有冇試過抽過血睇下對咩敏感
有可能食物敏感 試下gluten-free Soy Free sugar free wheat free
之後睇下有冇改善

我都有好多年濕疹 戒緊類 9個月中 宜家都係每日食雞豬 瓜 蕃薯 菜 飯 生果多 情況少發左
最多都係類固醇反彈出黎既症狀多

同埋有冇試過食啲supplement 例如 益生菌 魚油 omega3 之類

希望以上資料幫到你 有濕疹真係好辛苦 搞到個人又冇自信又錯過好多機會 大家加油

類固醇黎
用左等於玩尻自己

先同個男仔坦白而唔係搵藉口唔見面
咁樣只會令佢覺得你討厭佢！

你好！我太太都有濕疹，不過唔算好嚴重，，喺大脾同腳脛有幾塊5蚊銀咁大嘅，但會痕到瞓唔到同係咁抓，佢試咗好多嘢（西醫開嘅藥膏）都唔得，朋友介紹用咗呢隻後就好返好多，希望可以幫到你！ 另外，嘗試吓做運動減吓壓，順便出汗排埋啲毒素出嚟，我哋會打泰拳，做咗運動後情況又好好多，加油呀！

仲有留意吓張床褥啦，塵蟎都係致敏源，我把心一橫換鬼咗張床褥，再買個塵蟎吸塵機，定期吸吓佢，佢嘅情況又會好啲！

幾年前有抽過血，但係近排無，依家跟緊中醫指示戒口，雖然中醫好得慢但係我覺得係有效。基本上我同你飲食差唔多，但係我唔食得雞。

我食開益生菌，依排都諗緊試唔試多d supplements 好，但係唔知食咩好。

我頭先第一次試左用死海鹽，用完傷口紅過平時少少，但係好明顯舒服好多同埋唔痕，希望長時間用有效！

依家皮膚仲係好差，但係心情平復翻lu~ 因為我好記得細個果時係嚴重到全身都係爛肉，但係依家我只係臉，頸，鎖骨，關節位同埋大脾後面有，所以我相信係會一步一步好起黎既
希望聽日會再好翻d 大家一齊加油

佢唔知我有濕疹..我唔識開口講。我覺得濕疹係好embarrassing既事，我唔想佢知。依排講話讀書忙

好！我試完死海鹽之後會試用依隻